Kaibas tüdruk Ann Ots, tema peremees Andres Ehrlich, Pusi kõrtsimees, olewa teda ühes aastaks oma teenistusse wõtnud, aga ajanud teda enne aegu ära, mispääle tema peakohtumehe juure kaebama läinud.
Kõrtsimees wastas: "tema pole tüdrukut mitte ajanud, waid ta läinud ise, miks teda sellepärast sõimatud, et tema kõik asjad, mis kässti, tõisite tegi. Nüüd wõiwa tüdruk rahuga minna. Tema lepitud palk olnud 13 rubla aastas, kellest tema ikka zilge, zalge wälja wõtnud, nii et tema, sest et ta ka weel 4 nädalit 3 pääwa haige olnud, sest palgast enam midagi ei saawa.
Mõista ei wõinud midagi; annab aga kõrtsimees omast hääst meelest tüdrukule weel 1 wakruki, et se rio asi ükskõrd jo äralõpeks.
